36個能導能編的80後導演

Damien Chazelle:《Whiplash》《La La Land》
Benh Zeitlin:《Beasts of the Southern Wild》
Xavier Dolan:《I Killed My Mother》《Heartbeats》《Mommy》
Ryan Coogler:《Fruitvale Station》《Creed》
Joshua Safdie/Ben Safdie:《The Pleasure of Being Robbed》《Heaven Knows What》
Trey Edward Shults:《Krisha》
David Lowery:《Ain't Them Bodies Saints》《Pete's Dragon》
Rebecca Thomas:《Electrick Children》
Jordan Vogt-Roberts:《The Kings of Summer》《Kong: Skull Island》
Antonio Campos:《Afterschool》《Christine》《Simon Killer》
Nicolas Pesce:《The Eyes of My Mother》
Mia Hansen-Løve:《Things to Come》《All is Forgiven》《Father of My Children》《Goodbye First Love》
Mélanie Laurent:《Respire》《The Adopted》
Alice Rohrwacher: 《The Wonders》《Corpo Celeste》

真利子哲也：《打到甩廢》《而二不二》
石井裕也：《字裡人間》《患難家族》
山戶結希：《溺水小刀》《數到5入侵你的夢》
松居大悟：《安曇春子下落不明》
深田晃司：《吹不響的小風琴》《18歲的盛夏告白》《再見》《歡待》
杉野希妃：《漫畫肉與我》《雪女》
張大磊：《八月》
畢贛：《路邊野餐》
忻鈺坤：《心迷宮》
黃驥：《雞蛋與石頭》《笨鳥》
楊慶：《夜·店》《火鍋英雄》
李睿珺：《老驢頭》《告訴他們，我乘白鶴去了》《家在水草豐茂的地方》
麥浚龍：《殭屍》
黃進：《一念無明》
陳正道：《盛夏光年》《催眠大師》《重返20歲》
趙德胤：《再見瓦城》《冰毒》
陳哲藝：《爸媽不在家》《阿嬤》
金泰龍：《巨人》《女教師》
李炳憲：《20》《加油，炳憲》
洪錫宰：《社交恐懼症》
金秉祐：《死亡動新聞》

好佩服畢X(路邊野餐)套金剛經

杉野希妃